export default {
  id: 'jp_word_ms_nadjective_1_F_2',
  name: '일어달 な형용사 LV1-선정 (글자)',
  data: [
    { question: 'いや/싫음, 불쾌함', answer: ['嫌'] },
    { question: 'おしゃれ/멋을 부림', answer: ['お洒落'] },

    { question: 'かっぱつ/활발', answer: ['活発'] },
    { question: 'さかんだ/활발하다', answer: ['盛んだ'] },

    { question: 'きれい/예쁨, 아름다움 / 깨끗함', answer: ['綺麗'] },
    { question: 'けっこう/훌륭함, 좋음', answer: ['結構'] },

    { question: 'けんこう/건강', answer: ['健康'] },
    { question: 'こまやか/면밀함, 자상함', answer: ['濃やか'] },

    { question: 'しかく/사각, 네모', answer: ['四角'] },

    { question: 'じゃま/방해', answer: ['邪魔'] },

    { question: 'しょうじき/정직', answer: ['正直'] },

    { question: 'たっしゃ/능숙함, 능통함', answer: ['達者'] },

    { question: 'じょうぶ/건강함, 튼튼함 (저항력이 강하고, 잘 부숴지지 않음)', answer: ['丈夫'] },
    { question: 'すこやか/건강함, 건장함, 튼튼함', answer: ['健やか'] },
    { question: '/튼튼함, 탄탄함, 건강함', answer: ['がっしり·がっちり'] },

    { question: 'だいこうぶつ/매우 좋아함 (음식물에 한함)', answer: ['大好物'] },

    { question: 'だめ/소용없음, 무익', answer: ['駄目'] },
    { question: 'ていねい/정중함, 공손함', answer: ['丁寧'] },
    { question: 'とく/유리함, 형편이 좋음', answer: ['得'] },
    { question: 'とくい/잘함, 가장 자신 있어함', answer: ['得意'] },
    { question: 'にがて/서투름, 잘하지 못함', answer: ['苦手'] },
    { question: 'にぎやか/활기참, 번화함', answer: ['賑やか'] },
    { question: 'ばか/못씀, 쓸모없음', answer: ['馬鹿'] },

    { question: 'びんぼう/가난함', answer: ['貧乏'] },
    { question: 'ふかんぜん/불완전', answer: ['不完全'] },

    { question: 'ふこう/불행', answer: ['不幸'] },
    { question: 'ふじゆう/불편함, 부자유스러움', answer: ['不自由'] },

    { question: 'まじめ/진지함, 착실함', answer: ['真面目'] },
    { question: 'しんけん/진지함', answer: ['真剣'] },
    { question: 'ふまじめ/불성실함', answer: ['不真面目'] },

    { question: 'めいわく/성가심, 폐', answer: ['迷惑'] },
    { question: 'やわらか/부드러움, 유연함', answer: ['柔らか·軟らか'] },

    { question: 'りっぱ/훌륭함', answer: ['立派'] }

  ]
}
